英律師會促獨立查警濫暴

英律師會促獨立查警濫暴

英格蘭和威爾斯律師協會轄下的人權委員會發表聲明（右圖）批評香港警察殘酷對待平民，主席Schona Jolly QC（左圖）亦指香港市民擁有和平集會及示威的權利。

【國際關注】

【本報訊】港府提出修訂《逃犯條例》引發的香港動盪及警方暴力鎮壓示威者，持續受到國際社會關注。英格蘭和威爾斯律師協會人權委員會（The Bar Human Rights Committee of England and Wales）前日發表聲明，批評香港警察殘酷對待平民，並促請港府立即對警暴展開獨立及透明的研訊。

記者：蔡元貴

相關新聞：「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人

聲明批評港警直接向示威者及在密集地區施射催淚彈；圖為8.11警方在葵芳站內向人群發射催淚彈。

英格蘭和威爾斯律師協會轄下的人權委員會，成立目的是維護國際人權法律，向受到打壓的律師及記者提供保護及支援。委員會前日發表了一份題為《香港警察暴行》的聲明，就港警暴行及暴力對待示威者、港府拒絕對警察濫權展開透明研訊以及大規模拘捕示威者等三方面，表示十分關注。

聲明指出，《基本法》保證香港在一國兩制下享有中國內地沒有的自由，直至2047年。《基本法》第39條亦訂明，《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的有關規定繼續有效。委員會促請香港當局立即採取行動保障和平示威與集會自由的權利，因為這是一個民主社會的基石。

「港府旨在懲罰示威者」

委員會指出，港警對平民的反應及政府對市民的敵意提升，引起了廣泛的關注。警方驅散爭取民主示威時，危險地使用了催淚彈、水炮、橡膠子彈、胡椒噴霧及警棍。雖然少數示威者也有使用武力，但大部份示威者都是和平的，委員會對過份及不合法的警察武力表示極度關注。

聯合國有關執法人員使用武力的基本守則訂明，執法人員履行職責維持公眾秩序時，須盡量使用非暴力措施；若無可避免需要採用武力，亦必須保持克制及採取最低限度及必要的武力。委員會發現，從多個可靠的報告顯示，港警使用武力時往往直接危害示威者的性命及人身安全，包括直接向示威者及在密集地區施射催淚彈，顯示港警及港府未能謹守最大克制及嚴格武力比例的原則。

「示威者受傷報告之多，加上政府未能譴責及調查警方行為，說明官方正採取過份警力策略，旨在鎮壓及懲罰示威者，這是違反國際法律及《基本法》保證的和平示威和表達自由的基本權利。」聲明促請香港政府立即針對警察的不當行為展開一個獨立、有效及透明的研訊。

相關新聞：兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻

斥大搜捕加劇局勢

委員會亦關注反送中示威浪潮中的被捕人數，批評大規模拘捕顯示港府未能與民對話，反而加劇了局勢的緊張，從而為鎮壓措施製造藉口。委員會關注，港府對示威者不成比例的刑事檢控程序，似乎是基於政治動機──為了打擊未來的合法示威及表達異見的權利。聲明最後呼籲港府停止這些政治檢控，並與示威運動的領袖進行建設性的對話。

上一則
上一則
稱14億人支持 擎槍光頭警：久旱逢甘露

下一則
下一則
梁繼平黃之鋒紐約演講 內地生踩場

「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人
兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻
兩警扮巴士乘客拉人 指車長襲警
街坊圍管理處促交代
藍絲送院 遺假醫生紙
爭普選直幡現獅子山紅衣人踩場揮國旗
「鐵屋子」內裝睡廿年港漂覺醒上街抗爭
員工指禁播《榮光》港台否認
今國際民主日 網民港島自由行
撐政府長髮男指揮藍絲拆牆
何君堯號召「清潔」被轟煽動
警搜國難五金 數十市民聲援
天水圍婦行街 防暴阻買餸
500中學生集會「唔想冇咗香港」
警二代少女：幫父母上街
稱14億人支持 擎槍光頭警：久旱逢甘露
梁繼平黃之鋒紐約演講內地生踩場
中國留學生戴口罩撐港
德國會商發工作簽證予港生
登報「賀國慶」籌800萬達標
政府花220萬 日報章賣廣告
當事人講述8.31太子站所見所聞「警指有記者 傷者唔走得」
「毛信任」：跳閘非為慳錢 是抗議港鐵
大埔七校生譴責警9.7濫暴
稱學生築人鏈換午餐女拔校長被校友轟不知所謂
中資狂囤地取代港地產商
緊貼政府土地政策出手
黃遠輝︰政府應大膽收地紓屋荒
9.7沙田站衝突 警再拘一女子
警用催淚彈 葉劉讚「善良」
拒淪佈景板 新民黨不去對話會
曾鈺成倡官員落區做「沙包」
政法委斥港青自困粵語小圈子
陳志全沙田議辦遭噴紅漆搗亂
藍絲各區行兇警選擇性拘青年

最後不了了之🤷🏻‍♀️🤷🏻‍♀️

唔知有冇用
但最少出左聲

當其中一個彈藥
但點用先可以將效果變到最大呢

推

只有一個方法可以有效打擊藍屍

wow thank you sir n madam !

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告